    changePokemonButton: "Byt Pokémon",
    searchBattle: "Sök Strid",

    wantToBattle: "Vill du starta en strid?",
    waitForPlayer: "Väntar på annan spelare...",

    noTeam: "Du har inte satt ihop något lag.",
    TeamFainted: "Sökning misslyckad. Alla dina Pokémons har svimmat",

    // battle
    battlePlayerNotAccepted: "Din motståndare tappade anslutningen innan striden kunde starta.<br><br>Försök igen.",
    battleCancelled: "Striden avbröts.",
    battleAlreadyEnded: "Striden är redan avslutad.",
    battleWaitForPlayer: "Väntar på annan spelare...",
    battleMoveUsed: (pokemonName, moveName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> använder <span class="battle-log-movename" style="color:#ff6374">${moveName}</span>.`,
    battleMoveFailed: "Det misslyckades...",
    battleAttackMissed: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span>'s attack missade.`,
    battleNotEffective: "Det är inte särskilt effektivt...",
    battleEffective: "Det var supereffektivt!",
    battleNoEffect: "Det har ingen effekt...",
    battleCriticalHit: "En kritisk träff!",
    battleNotAwaitingMove: "Attack redan vald.",
    battleMultipleHits: (amount) => `${amount} träffar!`,
    battleStatUp1: (pokemonName, statName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span>'s ${statName} ökade.`,
    battleStatUp2: (pokemonName, statName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span>'s ${statName} ökade skarpt!`,
    battleStatUp3: (pokemonName, statName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span>'s ${statName} ökade drastiskt!`,
    battleStatDown1: (pokemonName, statName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span>'s ${statName} minskade.`,
    battleStatDown2: (pokemonName, statName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span>'s ${statName} minskade skarpt!`,
    battleStatDown3: (pokemonName, statName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span>'s ${statName} minskade drastiskt!`,

    // status effects
    battleEnemySleeping: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> somnade.`,
    battleEnemyParalysis: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> paralyserades.`,
    battleEnemyPoison: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> förgiftades.`,
    battleEnemyToxic: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> förgiftades svårt.`,
    battleEnemyBurned: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> blev bränd.`,
    battleIsParalyzed: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> är paralyserad och kan inte röra sig.`,
    battleEnemyConfused: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> har blivit förvirrad.`,
    battleEnemyEndConfusion: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> kvicknade till från förvirringen.`,
    battleEnemyFrozen: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> frös till.`,
    battleIsSleeping: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> sover och kan inte röra sig.`,
    battleConfused: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> är förvirrad och skadade sig själv.`,
    battleIsFrozen: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> är frusen och kan inte röra sig.`,
    battleFlinched: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> tvekade och kan inte längre attackera`,
    battleHealed: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">HP till ${pokemonName}</span> har blivit återställd.`,
    battleWokeUp: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> vaknade till.`,
    battleUnthawed: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> tinade upp.`,
    battleRecoilApplied: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> tog skada av rekylen.`,
    battlePoisonDamage: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> tog skada av giftet.`,
    battleBurnDamage: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> brände sig.`,
    battlePokemonChanged: (LastPokemonName, CurrentPokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${LastPokemonName}</span> byttes ut mot <span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${CurrentPokemonName}</span>.`,

    // field effects
    battleRainEnd: `Det slutade regna`,
    battleRainStarted: `Det började regna`,
    battleHailStarted: `Det började hagla`,
    battleHailDamage: 'Pokémon tog skada av haglet.',
    battleHailEnd: 'Det slutade hagla.',
    battleSandstormStarted: "En sandstorm har börjat",
    battleSandstormDamage: "Pokémon skadades av sandstormen.",
    battleSandstormEnd: "Sandstormen slutade.",
    battleSunStarted: `Solen skiner.`,
    battleSunEnd: `Det börjar mulna.`,

    // battle ended
    BattleWin: "Grattis, du vann striden!",
    BattleLose: "Du förlorade striden!",
    BattleXP: (XP) => `Ditt lag tjänade ${XP} XP!`,
    BattleNoXP: "Ditt team fick tyvärr ingen XP!",
};