    changePokemonButton: "Cambiar Pokémon",
    surrenderButton: "Rendirse",
    wantToSurrender: "¿Quieres rendirte? (¡Rendirse demasiadas veces puede llevar a un tiempo de espera!)",
    wantToSurrenderPrivate: "¿Quieres rendirte?",
    searchBattle: "Buscar batalla",
    searchBattleRanked: "Clasificatoria",
    searchBattleCasual: "Casual",
    searchTourneyBattle: (Enemy) => `Torneo vs ${Enemy}`,
    searchTourneyBattleNotReady: "¡Batalla de torneo no está lista!",
    searchBattleNotEnoguh: "¡Necesitas 6 Pokémon en tu equipo para batallas públicas!",

    wantToBattlePrivate: "Ingresa la misma contraseña que tu oponente para iniciar una batalla privada.",
    wantToBattleRanked: "¿Quieres iniciar una batalla clasificatoria?",
    rankedRequirements: "- Solo un Pokémon con más de 567 en total de estadísticas base",
    waitForPlayer: "Esperando al otro jugador...",

    noTeam: "No tienes un equipo.",
    TeamFainted: "Búsqueda fallida. Uno o más de tus Pokémon están KO",
    bannedPokemonInTeam: "Búsqueda fallida. Uno o más de tus Pokémon están prohibidos en la cola de batalla pública",
    notEnoughPokemon: "Búsqueda fallida. ¡Necesitas al menos 6 Pokémon!",
    userBanned: "Estás baneado por:",
    removeFromTeam: "Quitar del equipo",
    info: "Info",

    // batalla
    battlePlayerNotAccepted: "Tu oponente perdió la conexión antes de que la batalla pudiera empezar. Por favor, intenta de nuevo.",
    battleCancelled: "La batalla ha sido cancelada.",
    battleAlreadyEnded: "La batalla ya terminó.",
    battleWaitForPlayer: "Esperando al otro jugador...",
    battleMoveUsed: (pokemonName, moveName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> usa <span class="battle-log-movename" style="color:#ff6374">${moveName}</span>.`,
    battleMoveFailed: "Falló...",
    battleAttackMissed: (pokemonName) => `El ataque de <span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> falló.`,
    battleNotEffective: "No es muy efectivo...",
    battleEffective: "¡Es super efectivo!",
    battleNoEffect: "No tiene ningún efecto...",
    battleCriticalHit: "¡Un golpe crítico!",
    battleNotAwaitingMove: "Movimiento ya elegido.",
    battleMultipleHits: (amount) => `¡${amount} golpes!`,
    battleStatUp1: (pokemonName, statName) => `A <span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> le sube ${statName}.`,
    battleStatUp2: (pokemonName, statName) => `A <span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> le sube mucho ${statName}!`,
    battleStatUp3: (pokemonName, statName) => `A <span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> le sube drásticamente ${statName}!`,
    battleStatDown1: (pokemonName, statName) => `A <span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> le baja ${statName}.`,
    battleStatDown2: (pokemonName, statName) => `A <span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> le baja mucho ${statName}!`,
    battleStatDown3: (pokemonName, statName) => `A <span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> le baja severamente ${statName}!`,

    // efectos de estado
    battleEnemySleeping: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> se durmió.`,
    battleEnemyParalysis: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> quedó paralizado.`,
    battleEnemyPoison: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> fue envenenado.`,
    battleEnemyToxic: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> fue gravemente envenenado.`,
    battleEnemyBurned: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> se quemó.`,
    battleIsParalyzed: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> está paralizado y no puede moverse.`,
    battleEnemyConfused: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> está confundido`,
    battleEnemyEndConfusion: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> ya no está confundido`,
    battleEnemyEndBurn: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> ya no está quemado`,
    battleEnemyEndParalysis: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> ya no está paralizado`,
    battleEnemyEndPoison: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> ya no está envenenado`,
    battleEnemyFrozen: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> se congeló`,
    battleIsSleeping: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> está durmiendo y no pudo moverse.`,
    battleConfused: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> está confundido y se hirió a sí mismo.`,
    battleIsFrozen: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> está congelado y no pudo moverse`,
    battleFlinched: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> retrocedió y no pudo atacar`,
    battleHealed: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> ha restaurado su HP.`,
    battleWokeUp: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> se despertó.`,
    battleUnthawed: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> se descongeló.`,
    battleRecoilApplied: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> recibió daño de retroceso.`,
    battlePoisonDamage: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> recibió daño de veneno.`,
    battleBurnDamage: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> recibió daño de quemadura.`,
    battlePokemonChanged: (LastPokemonName, CurrentPokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${LastPokemonName}</span> fue reemplazado por <span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${CurrentPokemonName}</span>.`,

    battleDisallowSwitching: (trainerName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${trainerName}</span> ya no puede cambiar.`,
    battleAllowSwitching: (trainerName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${trainerName}</span> puede cambiar de nuevo.`,

    battleEnemyStartMagnetRise: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> empezó a levitar.`,
    battleEnemyEndMagnetRise: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> dejó de levitar.`,
    battleEnemyStartTaunt: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> fue provocado.`,
    battleEnemyEndTaunt: (pokemonName) => `<span class="battle-log-pokemonname" style="color:#63ff78">${pokemonName}</span> ya no está provocado.`,

    // efectos del campo
    battleRainEnd: "Dejó de llover",
    battleRainStarted: "Comenzó a llover",
    battleHailStarted: "Comenzó el granizo",
    battleHailDamage: 'Pokémon recibió daño de granizo.',
    battleHailEnd: 'El granizo paró.',
    battleSandstormStarted: "Comenzó una tormenta de arena",
    battleSandstormDamage: "Pokémon reciben daño por la tormenta de arena.",
    battleSandstormEnd: "La tormenta de arena terminó.",
    battleSunStarted: "El sol brilla fuerte.",
    battleSunEnd: "El sol se desvaneció.",

    // efecto de campo del usuario
    battleMistStarted: "Tus Pokémon fueron envueltos en una bruma de niebla",
    battleMistPrevented: "La niebla previene que las estadísticas se reduzcan.",
    battleMistEnd: "La niebla se disipó.",
    battleLightScreenStarted: "Una pantalla de luz protege al equipo del usuario.",
    battleLightScreenEnd: "La pantalla de luz desapareció.",
    battleReflectStarted: "El equipo del usuario está protegido por reflector.",
    battleTailwindStarted: "El viento empieza a soplar detrás del equipo del usuario.",
    battleTailwindEnd: "El viento dejó de soplar.",
    battleReflectEnd: "El efecto del reflector se desvaneció.",
    battleTrickRoomStarted: "Las dimensiones se torcieron.",
    battleTrickRoomEnd: "Las dimensiones volvieron a la normalidad.",
    battleHazeUsed: "Los cambios de estadísticas se han reiniciado.",

    // batalla terminada
    BattleWin: "¡Felicidades, ganaste la batalla!",
    BattleLose: "¡Perdiste la batalla!",
    BattleXP: (XP, DOLLAR) => `¡Todos en tu equipo ganaron ${XP} XP! Recibiste $${DOLLAR}!`,
    BattleNoXP: "¡Tu equipo no recibió XP!",

    struggle: "Forcejeo",

    battleDoesntExist: "¡La batalla no existe!",
    enterSpectateKey: "Clave de espectador:",

    tooManyConcurrentBattles: "¡Hay demasiadas batallas en curso! ¡Por favor, intenta de nuevo en 5 minutos!"
